鄒文懷設靈華仔花牌打回頭

【星島日報報道】電影大亨鄒文懷早前逝世，享年91歲。一直有指鄒文懷於昨日在香港殯儀館設靈，但殯儀館的水牌未見其名字。下午4時有劉德華、映藝娛樂公司、盧永仁博士及廖烈智致送的花牌送來殯儀館，不過殯儀館職員拒收指不用送上去，最後送花人員將花牌送回公司。而香港電影工作者亦尊重其家人意願，發文悼念鄒文懷及向其家人送上慰問。

香港電影工作者總會、香港電影導演會、香港電影編劇家協會、香港電影製作行政人員協會、香港電影美術學會、香港電影後期專業人員協會、香港電影燈光協會、香港動作特技演員公會、香港電影剪輯協會、香港演藝人協會、香港專業電影攝影師學會、香港電影副導演會；以香港電影工作者總會暨十一大屬會代表所有會員發文敬悼鄒文懷如下：

「鄒文懷先生於2018年10月30日與世長辭，享年91歲。業界對這位一代電影偉人的離世深感哀痛！

鄒文懷先生以無比魄力及獨到眼光，自上世紀70年代帶領香港電影在東南亞以至國際寫下精采輝煌的一頁，令香港享有「東方荷里活」的美譽，鄒先生的貢獻功在當代，利在千秋！由於鄒先生的喪禮以私人儀式舉行，同業未能作最後送別，香港電影工作者總會暨十一大屬會代表所有會員謹此敬悼，並向鄒先生的家人致以最深切的慰問。哀啟2018年11月11日」

推

填海華